史高斯其實係咩級數既球員

如果以中埸黎講.佢算唔算完美?
後生走位.射波.傳波.遠射.助攻樣樣得
後期控制節奏.長傳.包括排球.怒鏟講笑

其實如果佢唔踢曼聯.評價會唔會更高?
或者如果佢踢既係巴塞

英格蘭咁勁都贏唔到世界盃

同蒙杜利禾差唔多level

其實係後期落腳慢啲搞到成日食牌同埋無啦啦打排球之後，真係無乜嘢可以挑剔
係跑得慢啲同埋老咗成日傷囉

唔好玩
蒙杜利禾連長傳都冇
史高斯長傳全部50.60碼搵隊友
唔係容易

成日講兜住中場個類嘅top3啦

排球名將

He can play the final pass, he can score, he is strong, he never gets knocked off the ball and he doesn’t give possession away. If he had been Spanish then maybe he would have been valued more.

我都有同感
屈就起個垃圾英格蘭
仲要屈就起雙特之下

佢嘅扣殺同封網的確係世界第一

普通料，識分波ge工波，渣過普巴同卻奧斯

*工兵

同林嘉緯差唔多lv

凌空volleyball

其實當年英格蘭點解要擺佢打邊 明明雙特一齊出幾次效果都唔好 做乜唔俾史高斯試下

老費唔鍾意人打國家隊
會叫佢地咋傷 關唔關事

艾歷臣夠on9.明明史高斯中間就等同派路
起後面做到好好多
卡比路教英格蘭3次希望佢出返山踢
你睇返後期既雙特無一個識組織都知點解

全能中場 但我比較喜歡加斯居尼果類型多D

唔多關事
係因為要就雙特
到卡比路教後.佢想scholes出返山踢
就意味住其中一個特要做後備.或者夏格做後備
scholes最終都係唔返國家隊

前面話佢工兵.如果係scholes係工兵
就唔會要佢退左休都要返黎救曼聯
最後同老費一齊囉英超收山

沙維都盛讚就知有料到
謝拉特果啲就九流喇

街場級數 唔洗神化古人啦

佢後期36.38歲佢離開國家隊時30歲
體能差可以理解
佢後生時其實唔慢
而且走位好聰明.所以入到好多波

Paul Scholes played 19 top flight seasons and averaged less than 3 assists a season. Crouch, Gareth Barry and Downing have more assists than him in the PL.

逗住形舒服中場level

同柏達堤差唔多level

低調球員買少見少

黎過香港挑戰

本身係頂級中場啦
但因為踢曼聯 降兩級變學界level差唔多

點解老左啲重炮力度準繩都會廢左
謝拉特嗰啲又係咁

溫室小花

美斯勁好多

唔係唔勁 一線中至頭 但未到世界級

垃圾

歐聯對皇馬，巴塞，華西，拉科，AC，祖記，國米,PSV，飛燕洛，波圖，賓非卡，拜仁
全部入過波

真係踢過11人場就知佢個種視野唔係講笑

由接波到長傳或者短傳個種即時反應 而又做到既能力 已經冇咩做到

冇咩人做到

勁過施丹，中場嚟講，歷史頭三

同美斯比唔撚入流

廢撚到,數據唔會講大話

佢地位冇沙維派路咁高
某程度因為佢未試過係世界杯呢啲場合出過彩

派路踢23季意甲/乙得63個助攻點算？

* 22季

有幸現場睇過佢踢波
睇住佢嘅走位現身幫波，一腳傳送，轉方向真係睇到嘩嘩聲
一場波衝刺次數可能得幾次，但已經夠帶住隊波踢

後期比波超準，極有足球智慧

促但間中就黎張紅牌，改唔到

佢有樣嘢好似施丹
就係性格較靜
但久唔久就發脾氣 攞紅牌

fifa 01搵佢做封面，記得 佢數值好似係top3， 自此就鍾意佢

某程度上解釋左點解出雙特咁廢都仲要出

因為數據贏哂

早幾年佢黎香港踢元老隊比賽入左球世界波

都唔同期 雙特冒起已經係史高斯中後期
史高斯大謝拉特6年 大林伯4年
史高斯全盛係98-03
雙特全盛係04-10

嗰陣屈就到要佢踢左中場
然後三條友爭波踢

3個係好j 但係放埋一齊根本唔啱踢

呢個係領隊問題 3個都一定要出既話
史高斯彈性最高 其實佢前場任何位都得
但雙特淨係踢中場中
咁緊係郁佢
再加上個時佢都落緊 但雙特上緊

發覺一講史高斯 啲人好鍾意踩雙特

史高斯勁係事實

雙特當年踢球會鋒芒都係事實

教綀垃圾更係事實

林伯 > 老4 > 史高斯

你估唔洗力咩

教下大家點睇一個頂級中埸
其實史高斯呢種.唔係睇佢識唔識扭波
而係睇佢接波動作.留意下.佢永遠
都會跟住個波走位.即使係派路
沙維都好少會見到佢咁踢
簡單黎講.即係佢永遠都係個波附近
所以唔洗點控.個波都會不停流動
呢種技術.本身你只會睇到施丹
同史高斯先會睇到

識得踢三中場嘅話成件事會唔同曬

矛就矛啦
似住打多4件犯規好似應份咁撚樣

好撚勁
曼迷

因為佢2個一齊出場果時真係好廢

就在職業生涯的最後幾年，史高斯比賽機會日漸減少，但傳球的精準卻絲毫沒有下降。 2007/08賽季，傳球成功率89.7%位居聯賽第二；2009/10賽季，90.69%聯賽第一；2010/11賽季89.58%聯賽第二。英格蘭人的傳球多是大範圍的斜長傳或者橫傳，更見其傳球準確度的含金量。朗尼一直很佩服史高斯，“我在訓練中也問過他是怎麼做到的，但你也知道，從他身上你得不到什麼。”一者是斯科爾斯不善言談，但另一個原因，也是天賦異禀所致。
呢個數你點睇當然你可以話佢9搓

史高斯 ? 世界第一男排

無個識組織當然

差過摩迪少少

唔通老左會勁左咩，正常。

如果生於西班牙
咪即係巴拉查

呢個係教綀問題姐 林柏特踢車仔 啲一腳長傳 好j到傻

卡比路時都係咁.雙特兩個組織唔係好頂尖果班
係要搵個識組織既中埸逗住踢

茅柴級數球員

星仔費柴戴亞比之流

根本差個中鋒，車仔條中場都唔洗搵個組織好既逗住林8，隊波又咪係贏到開巷。
問題係車、曼、利都有好前鋒比呢3個中場發揮，英格蘭有咩？高治、殘廢既奧雲、唔係正中鋒既朗尼

樣樣有少少，又樣樣得少少
唔係踢曼既話，更加冇人講

應該話佢唔踢曼.大把人講

睇咁耐先得一個人講
個個仲以為佢因為雙特無得踢

其實拍住佢踢應該幾舒服 去到邊都見到佢 自己走少d

復出半carry曼聯贏返英超夠勁啦
後期轉守為攻嗰下long pass好撚勁
後半場自動導航long pass比右華

都係個句係連登仔面前史高斯做後備既資格都冇呀

佢復出果期39歲
理論上咁老.都仲可以踢到英超
係好撚勁
因為人地會描住你黎搶.但果期
佢仲係可以帶到曼聯囉英超冠軍
超前13分其實真係好撚勁

無左佢曼聯條中埸唔識運作.當然唔好處
普巴上唔到位

樓上果堆咩垃圾.咩起西班牙只係巴拉查年數
其實真係

我先講如果佢唔係踢曼.先係更高評價更多人討論

佢永遠都起個波附迎
即係話佢個腦要轉得好驚人
所有野都要提前唸過晒點做.點起個波接應
所以拍住佢係真係睇住佢踢

佢永遠都起個波附近
即係話佢個腦要轉得好驚人
所有野都要提前唸過晒點做.點起個波接應
所以拍住佢係真係睇住佢踢

永遠從後欄截球證都睇唔到嘅矛柴

你夠係剩係識睇late tackle嘅傻鳩球迷

尼維特 派路等等頂級中場既級數

屌獌鏡連犯規都唔識睇

當年費sir夠膽死 scholes + carrick 打中場中路
真係好撚癲

2個都咁慢又無防守
當年仲屌左好耐先有個hargreaves(一季貨仔)

可想然知 費sir同李雲迪有幾勁

反獌：垃圾，廢柴，佐舒服都不如
獌狗：傳奇，神級中場，聯賽三連冠功臣

係連登想正經討論曼聯球員

根本話史高斯勁啲的人，都未睇過美斯全盛嗰陣有幾恐怖

拿
講明先
真心覺得史高斯好勁
佢係條命衰
衰在佢同呢個痴線佬一樣踢中場

睇下呢兩條片就知有幾癲
（兩條都係一場波入面的精華，睇全季集錦無意思，個個都係球王）

有時真係唔係話史高斯差
但足球真係要成場睇
剩睇數據其實真係唔準

呢兩場波美斯都唔係入十幾廿球個種
但你睇下佢次拎波
對對手造成的威脅有幾大
人地要花幾多人去阻止佢
就知有幾恐怖
比人感覺真係一個人屌打人地全隊

史高斯勁個陣係腳風好 入一兩球
睇比數會覺得佢一個人帶領球隊贏波
但佢入波集中係反擊/遠射/死球
全部都係要成隊波造出黎
問心如果佢係一隊弱隊踢
究竟仲可唔可以有咁多射門機會？

美斯勁係勁在
就算踢史篤城
都可以吸引3/4個人埋黎逼佢
一係佢就過撚哂你
一係佢就用創造出黎的空位交波比人

最後就係對足球的理解
史高斯個種其實係運動員的典範
將每種物理上的可能加到最高
無人會否認佢係出色的足球員
因為佢送到個波入網
但睇佢踢波
你係唔會對足球加深左理解

相反睇美斯/小白/沙維/布斯基斯踢波
你真係會覺得佢地用緊個腦踢波
每一個動作都係有作用
唔會插完花 又回後
或者一味trial and error 式的浪射

如果朗癲係你最估佢唔到的球員
美斯應該係集足球智慧同技術於一體的典範
你望住佢
明知佢過你 你連拉都拉唔住 鏟跌佢 又企返起身
明知佢會傳 你估佢冇咁準會傳到 佢又真係傳到
明知佢會射 封哂位 佢都可以射埋你大細

科學家已經研究過
美斯大腦的運動反射神經係萬中無一
先可以係極短時間內做正確的決定同動作

有人話
係巴塞勁 先令到美斯勁

其實係岩岩相反
成套傳控足球的核心就係做突破缺口的美斯
沙維小白係好重要
但足球最終都係要得分
一咪傳控係贏唔到比賽（2014西班牙就係咁）
數據上都反映到（助攻美斯最多的唔係沙維小白，反而係後上側擊的丹尼爾）

當然你可以話好鍾意睇充滿力量 速度的足球
但從古到今
最為後人所讚頌的
都係有足球智慧的球員
因為體能會隨狀態而消逝
唯獨技術同智慧先係歷久不衰

問心如果佢係一隊弱隊踢
究竟仲可唔可以有咁多射門機會？
佢走位聰明成咁.分別有咁大咩

真心？

所以我先會話如果史高斯唔係曼聯球員
會唔會更多人討論
因為佢踢英超.最後3季係達到9成傳波成功率
唔係雲高爾果堆9搓刷傳球
點解曼聯雙翼咁9堅.就係因為史高斯可以
好準咁幾遠都分到兩邊.識睇既自然識睇
同埋你試下比個美斯比史高斯拍下
佢可以做到所有野

我好認同足球智慧係好重要

佢好似差唔多對晒大球會都入過波
但曼聯無左佢就聽仆街呢個就真
因為曼聯玩2邊快攻

平均每季入幾球=入到好多波

弱智仔

"Paul Scholes could find my dad with a pass and I haven't seen him since I was 5"

你就弱智
可能你仲未識睇佢走位
美斯勁邊個唔知.但美斯
本身係巴塞體系先能夠發揮
呢個係肯定
所以沙維一定功不可沒
但同樣沙維配朗顛時又係2個世界

呢篇嘢鳩改㗎咋屌你
弱智仔
仲認真討論

咁當我係錯
原來係潮文

2002-2003踢中場入14球聯賽入球其實幾高
老謝入聯賽十幾球但係好多12碼
唔計12碼嘅話，史高斯入球率其實高過老謝

C.朗拿度在一次接受採訪時卻談到了在曼聯效力時期的一樁往事：「平常訓練時，我總喜歡展示那些平日裡不常見的足球技巧來賣弄一番。然而當我碰到史高斯的時候，我卻完蛋了……史高斯拿過皮球，指著距離我們50米開外的一棵樹，告訴我他能一腳踢中這棵樹。他果然做到了，然後讓我也照做，結果我試了10次也都沒成功。眼看我連續失敗，史高斯的臉上也露出了平日裡難得一見的笑容，拂袖而去……以後我就再也不敢跑到他跟前賣弄了。」

體系球員 唔敢離開曼聯證明自己

佢咪得一季入波多
平均每季咪入幾球
關謝拉特咩事？

亨利（Thierry Henry）和史高斯（Paul Scholes）在球員時代分別效力阿仙奴及曼聯，想當年兩隊在英超爭標路上堪稱死敵，不論場內外都鬥得相當激烈。想不到原來亨利一直最欣賞的，竟是這名曼聯名宿。

這名法國一代射手最近接受《天空體育》專訪時，被問到認為最偉大的英超球員是誰，亨利說：「我會選擇史高斯。大家給他的讚譽太少了，假如他不是最佳，也肯定是其中1名最佳球員。過去跟他對賽時，任何東西他都能做到；不幸是，當他代表英格蘭國家隊時，大家可能看不出他級數。」

亨利補充：「假如我的球隊裡有史高斯，所有東西都可圍繞他來建構。在曼聯，他們就是這樣認為。」

雖然英超20多年洪流中，誕生不少傳奇球星，像舒利亞、簡東拿、伯金、基斯坦奴朗拿度，甚至亨利自己也是其中之一。不過在他眼中，或許大家都及不上史高斯。

95/96 10球.97/98 8球.99/00 9球
01/02 8球. 0203 14球 03/04 9球
04/05 9球
呢度只計英超.無12碼

拖舟沙維都服 你話勁唔勁

兩段片都好撚濛
但佢d長傳真係痴撚線

佢踢咗19季英超入咗107球，平均每季5.63，唔係幾球？

咁佢踢到38歲
後期都越踢越後 好難要求個數據一直keep住嘅

我始終認為曼聯體系問題
史高斯能夠長傳好似派路咁撚勁
短傳又點會差
佢其實踢任何一隊都得
其他球隊會將佢放落黎做助攻
曼聯因為要放2隻翼空間爆
所以要史高斯分兩邊比佢地有空間直接爆開雙閘
剩係跑都跑撚死你

長傳視野真係世界級

踢過最聯自動discredit 是常識吧

史高斯根本係傳奇球員， 就算講防守， 佢以前同卡域克知自己體能唔夠，但企位同遮線都係超高水準， 唔似加陣好多所謂中場防守靠啲猩猩係度鳩跑。

佢頭10季都係入得78球，每季7.8球
留意，我冇計佢零出場嗰兩季

更正返，係20季107球每季5.35，冇計零出場嘅頭兩季

史高斯於第11級聯賽復出，但被球會棄用

五年，可以令一個頂級球員的水平發生多大變化？前曼聯中場史高斯做了親身示範。

離開曼聯五年的史高斯，已經悄悄「復出」了！他在今季加入了曼徹斯特地區聯賽的業餘球會萊頓，該隊參加的賽事相當於英格蘭第11級聯賽，比史高斯此前角逐的英超低十級。

史高斯掛靴多時突告復出，主要是為了陪伴在該隊效力的愛子艾朗，當作「親子」活動，其次是因為技癢，對球賽仍念念不忘。

剛度過了44歲生日的史高斯在萊頓深受尊重，但不受重用，至今僅上陣一次，當時萊頓因為兵源緊張而派遣史高斯上陣，但發現這名曾奪11屆英超及兩屆歐聯冠軍的前英格蘭名將，對比賽真的十分生疏，球隊於該仗輸0：1，此後再無讓其上陣。

萊頓主席加利里明 (Gary Leeming) 日前更表明球隊不會選用史高斯，他說：「我們現在陣容完整，所以不需要他了。我們的主帥麥克侯活已告知史高斯，他不會獲選入陣中。」

據報道，名登英格蘭足球名人堂的史高斯對被萊頓棄用「沒有感覺」。

曼徹斯特地區聯賽本身分為三個級別，萊頓目前在最高的「超級聯賽」位處榜首前列，球隊為爭標不容有失，所以不會因為名氣而讓狀態不足的球員貿然出戰。

佢走位都係世界級
以佢身型.無腳下太好功夫
個腦真係要轉得極之快
想學佢.太難.要預先唸定下一步要點做
所以佢唔會離個波太遠.
隊友都真係交比佢做波.然後2邊快翼快上快落去攻

呢下

老謝踢17季入120球
其中29球12碼

咁點解好多人話老謝入波多？

我覺得佢唔想係第三組別博命多d

12碼唔計？入硬㗎？另外，關謝拉特咩事？

史高斯唔係英人，應該更多人認同

[離題] 謝拳王助攻勁d

普通工兵

打阿仙奴

港超聯lv

諗諗下好多人除左低估史高斯、
同期早少少拜仁既艾芬堡都好似無乜人提

12碼唔係入硬，但係平均入球率8成姐
我用老謝嘅原因係老謝係出名入球能力高嘅中場，攞佢做benchmark有問題咩？？？？？

仲有英超最強入球中場林伯一季都平均8.8球

拉十幾年黎計，英超根本冇中場唔係"一季入幾球"

其實大部份球員都認同佢
不過真係因為佢係英人.而英人係唔識用呢種類型
正常佢既用法應該係其中一個特起前面
而佢就好似派路做串連

咁12碼係咪入波？
事實上咪係雙特入波多過史高斯

留意
我係唔認同史高斯“入好多波”
每季入5點幾球點算入好多波

咁你覺得老謝算唔算入波多？

你指意甲?
意甲睇定定黎踢
對比史高斯咪仲易

沙加級數 一樣咁鍾意鳩剷 佢做d野更加冇腦 又排球又打人
係死好命跟著費sir有4424照住

朗尼
謝四/林伯
J Cole 史高斯 夏格 碧咸
451咁出既話 06 年唔會8強出局

係要死出雙特
朗尼唔比C朗陰到拎紅 一樣會出局

其實我想講佢唔跟費sir仲撚勁
費sir係限制左佢兩邊分邊
控制大局.比2邊翼攻
佢咁撚準既長傳其他領隊用佢
一定係不停放中間做助攻
最慘你又阻止唔到佢長傳
你咪就跟住佢長傳個目標追

分邊啲長傳唔洗彈地係正隊友腳下

其實街場係咩級數

佢好似好早就退出國家隊，唔肯再入返

如果街埸有呢種級別.港隊有望啦

唔止沙維讚佢啦

一兩個讚就話係客氣，個個都讚你就知佢唔簡單

艾歷臣格硬要佢踢左中場
好似又比A cole嫌佢慢
嬲嬲地退出

真係變撚態

吹大左的級數

最新到祖記中埸Pjanic
史高斯都退休左5年有多
佢話c朗依家咁撚勁係因為跟左史高斯學野
Ronaldo learned from Scholes – Pjanic praises Juventus star

Miralem Pjanic believes Cristiano Ronaldo learned to keep things simple from Manchester United great Paul Scholes as the Juventus midfielder praised his superstar team-mate.

Ronaldo is regarded as one of the greatest players of all-time with five Ballon d'Or awards, five Champions League titles and a European Championship crown in 2016 among his haul of 26 trophies.

The 33-year-old forward was also Real Madrid's all-time leading goalscorer before joining Serie A champions Juve for €112million in the off-season.

Pjanic highlighted the impact of Scholes on Ronaldo, who spent six seasons with the former United midfielder at Old Trafford, where the Portugal captain arrived as an extravagant and overenthusiastic teenager in 2003.

"If you look at Ronaldo when he was in Manchester and then at the Ronaldo who became the best player in the world, you can see his game has changed. His game became more concrete," Pjanic told the Guardian of Ronaldo, who scored his fifth Serie A goal from nine games in Saturday's 1-1 draw against Genoa.

"I've read a lot of things [Ronaldo] has said about Paul Scholes and how he trained. Everyone talked about Scholes as being extraordinary, but not because he was out there doing dummies.

"By keeping things simple, he made himself special. I think Ronaldo learned from players like that."

其實有踢波都知要做到scholes咁係好難

講技術 講視野
雙特係史高斯個皮咩

雙特>史

成個生涯一次排球攞紅比人笑成世

史高斯都算係體系球員?
你試下佢起阿仙奴.巴塞
一定打到識飛

剩係長傳放目標.班巴塞球員控都唔洗點控
不停搵位放中間

傳控射都世界級 閱讀球賽勁
你傳波俾佢佢好快已決定到下一個傳送點
就算迫搶都冇用 你走埋去佢已經傳左 仲要準＋靚位置
長傳遠射更唔使講勁到癲
當然插花技術呢D就一定差D

我有一樣野幾佩服
依家曼城果堆都要三角咁傳
但史高斯到底點可以永遠離個波咁近
即係話佢基本上唔洗點調整個波
已經唸到下一步.再下一步應該點做
所以好多時防守球員.中埸追住佢轉圈
當你迫搶佢又可以突然睇到好準突然分邊
體力都節省埋

吹到世界級但金球三甲都未去過

以前曼聯中後場大部份時間都猜得順圍住人攻，其實好大原因係佢

99年分組賽有佢曼同拜仁打到55波，到決賽冇佢就比拜仁打

08年打巴塞有佢曼同巴塞打到55波，到09年老費唔知道諗咩擺佢落後備就比巴禁住打

佢肯定勁過碧咸
碧咸金球第二

碧咸都2次世界第一
有可信性?史高斯一票都未有過
佢勁過beckham好多

第二先岩

馬基里利，戴維斯，韋拉，泰利有入金球三甲?
佢地係咪世界級?

仲有碧咸既武器就係斬波同罰球
係又斬唔係又斬.一埸波總有1.2下係得
但史高斯個視野係要睇通晒成隊既走位
仲要睇埋對方既點防守.搵最有利既位置
再長傳過去.所以曼聯成日可以做到人多
打人少既地步.因為一長傳成個空間就空晒

又唔洗矮化咸爺
咸爺傳中 死球 真係世界頂尖

08 vs 09 最大原來唔係佢
真係唔好愈吹愈大

利伸：scholes fan, 上次來港比左本自傳同波衫佢簽, 仲selfie埋

明明咸爺嘅長傳都幾好

佢未去到球王級 , 美斯 , C 朗，施丹 ，大哨 ..等級數， 不過係已經第二級既傳其級，如小白，沙維 ... 如果你問我雙特 ...我認為佢地只屬一線球員

踢獌比連登仔低估係常識吧
仆智星幫獌攞歐聯英超都比人吹到佢不如孫興民
話咩當年佢唔係主力
網絡世界太多小朋友
太多人睇youtube同自己感覺意識流就當識波
明明仆智星當年幾乎全勤
歐聯四強對阿仙奴球十秒反擊佢係其中一個啊連登仔

我覺得佢有能力可以上到沙維level
但佢英超環境限制左佢上到個個境界

right
既然佢長傳咁好.邊有可能短傳會差
長傳難短傳太多

當年睇過，超長傳大半埸係直送到腳下，覺得好神奇

其實我覺得，史高斯長傳直頭係藝術
史高斯基本上係獨孤一味，平飛。佢拎親波準備放長傳都一定係果個動作，推開兩三步助跑就扯個波出去，但無咩人搶到佢波
事前觀察一定要好細心知自己要去邊個位斬波先做得到
個落點準到爆，力度係較到岩岩好，好似知道拎波果個會跑幾快，個波落係邊個位會拎得最舒服呢個先係佢既精萃
當年分波俾前面朗尼 c朗，個波一控落黎唔洗點修正就可以射門，即使隔離有後衛跟住都搶唔到佢地波，因為個落點係真係岩岩好係球員腳邊

佢後期打左幾次不必要嘅排球，其實個下好唔明點解佢要出手，出得咁明顯一定會俾人見到仲要紅埋。雖然睇住佢被人趕出場令球隊打少個，應該好火滾先岩，但唔知點解反而次次我都會笑。

其實計埋數據overall 佢根本唔會差過沙維
英撚國家隊冇成就加個人低調先會俾人忽視

所有人重點去晒長傳同遠射到 其實我覺得佢control tempo 嘅能力先係個個名宿吹奏嘅原因 一場波嘅快慢唔係好似玩fm咁較高較低就得 其實好睇中場球員閱讀球賽個能力 xavi zidane呢方面直頭係最最最頂級 所以佢哋先對史高斯評價咁高

我覺得長傳同tempo control關係密不可分
要用一腳波突然變換節奏
最有效率就係長傳
除左沙維因為體系問題 超過30碼既長傳較少之外
派路 沙比阿朗素 史高斯 施丹 摩迪
全部都有精準既長傳

當然 現代變換節奏有另一種方法 - 逼搶

費sir好似話過得史高斯拎紅牌係唔會屌

因為佢信史高斯球商唔會鳩攞牌

史高斯都好吹奏
咁沙維小白算咩

史高斯雙特都係同級

點解要攞謝4出黎比都唔攞林伯？
咁又係 同林伯比 邊個都輸啦

長傳 同 沙比 爭第一

英超只係個笑話
1-2屆咪當你唔好彩囉
咁多屆world cup都屎波到呢
之後又賴邊個係邊隊梗係輸波啦咁
唔鍾意可以唔出場踢架喎

球王級如馬勒當拿就話可以一個carry全隊啫
一個頂級球員都要隊友配合㗎啦

港隊板凳級數

嗰陣肥西都有潛質踢佢個位
不過佢自己唔肯，死都要踢前
同埋只係無限ON 9 轉邊，靚係幾靚，但好多時都無史高斯嗰隻timing

史高斯果種閱讀能力
係要對控傳有一定既理解能力先做到
肥西一直都係踢前鋒.邊有史高斯對中埸
既理解能力

唔同級數
後期兩個都轉唔到型

可能佢唔起眼，但係一條中場線有佢喺度同冇佢喺度，個分別係可以好大

你唸下佢39歲仲要復出
救曼聯.最終起佢在陣既中埸
能夠打敗阿仙奴.利物浦.曼城.車仔
登頂.其實真係好撚勁
無佢13年就算有雲佩斯都無用
條中埸亂過亂世佳人

佢啲長傳係啲隊友一見佢拎波
兩隻翼係直落底線 佢就一腳扯到去兩邊到腳
咁樣拉散後防 唔好淨係咩都睇助攻既

拍住佢其實真係睇多過做
佢所有跑位都經過計算
個波離幾遠.幾時跑去隊友接應
接波時應該傳定長傳.全部計過晒
所以識睇佢踢波.或者踢過11人埸
你真係好難相信係做到
特別係英超.所有野都好快.無時間俾你唸
所以英超咪特別多依賴身體既波牛.無腦既

呢段好有足球小將feel

無錯.既然佢半埸分兩邊都可以做到咁準
邊有可能睇中間就會盲睇唔到人
根本係體系問題.我先話如果佢
唔係踢曼聯.會唔會更多人討論

用入唔入到波嚟討論一個中場， 我都好穩定 你唔識踢波

史高斯 > 雙特

睇下史高斯呢球傳比c朗既拆你屋

全部計過晒.c朗彈跳個時間

睇佢兩個啲長傳仲好睇過入波

佢嗰年好似定海神針，一出場成條中場即刻定哂，有哂章法

仲要上年已經退休
9個月無踢過波
都要返黎救曼聯
當然普巴咪就係咁無得出

永遠係我心中最強中場大師, 另一個係派路
佢果隻踢法太聰明, 無速度無腳法無身形, 但竟然係英超立足仲要最TOP
淨係靠腦, 傳同控, 已經做到CORE
控制成隊波上落節奏, 一有機會就整球波追人直接令造成己方 1對1 1對2既埋門局面

on9奴性係第一

淨係用腦踢波嘅英撚已經屈哂機
近20年黎英撚最佳中場

唔講大局 肥西long pass啲力水差好遠
史高斯嗰啲急勁波 唔洗彈地直接傳到比翼心口照落黎

肥西嗰啲分邊球速好慢 彈幾下先到腳
人地防守球員已經捕好晒位

有冇人記得佢接應碧咸角球first touch volley射入嗰球?
我認我偏心,我係好中意呢種first touch勁射嘅人

呢球傑斯傳.史高斯第一時間起腳

遠射好d既祖亞倫

就算依家普巴.d long pass都係差得遠
因為史高斯既長傳係快到傻既平排球
但快得黎佢個落點又好舒服咁直接落去
2邊球員隻腳度

打錯.係平飛球先岩
即係腳面西個波過去

遠射好既有尼維特.謝拉特.林伯特.史高斯.史尼達
但依家

佢老果陣 曼都下下唔係冠就亞

打中下游好多時半場收工

史高斯長傳同遠射技術應該好有天份

其實評價一位球員
其中一個重點係 你希望係果個位置上 球員應該做到啲咩

例如 mc
如果你重視組織 同傳球
咁對史高斯評價一定唔會差

你重視腳法 身型 tackle
史真係收皮

星打開翼
人人到想有個翼似c7 robben
佢同son 對比 突破 盤帶 同射門 son都比較好

對比下 son>星 都正常
只可以講 佢唔似傳統翼

佢39歲退休左都可以返黎
囉英超冠軍再退休.雙特去到34都要走去美職
你可想而知佢對曼聯有幾重要

佢應該都係練返黎...
視野先係天份

英撚記者話佢呢d係天份.練唔到
真係慘.到巴塞成功英撚先發覺自己都有個咁既球員

史高斯不是那種每天留在訓練場加練幾百腳傳球的球員，這種能力與生俱來。用 《泰晤士報》記者james·ducker的話來說，“史高斯的足球基因不像英格蘭人，反而更像西班牙人”。沙維也說過，“如果他在西班牙會受到更高的評價，我們球員都很喜歡他。”歐冠決賽后，完胜的巴薩球員都搶著要和史高斯交換球衣，足以證明英格蘭人在西班牙的地位。從1994年處子秀以來，他從得分型中場球員慢慢過渡到比賽的控制者，這種轉變是他日積月累的足球智慧，在他20歲出頭時恐怕也沒想到未來會成為讓偉大的施丹最為忌憚的中場對手

答案好簡單:
溫室小花

成世痴住係同一間球會唔敢轉會挑戰自己,
國家隊又無表現帶領唔到球隊奪冠
根本本身就係曼聯體系球員, Product of Man Utd, 靠痴住球會拎冠軍呃名氣, 踢其他隊既話唔好講咩一線定頂級中場, 應該連會名都唔出無人識佢

Son 根本高park 一班
係得獌狗先會唔同意

Park 平均每季英超上陣得19場，吹到佢全勤奪冠主力仲話人地意識流，真係好撚好笑

頂級排球員

你點得出呢個結論?
相反好多球員認為史高斯唔係英撚
而係西班牙人會更多人認同

證明你地仲未識睇波.佢早期係因為曼聯體系成名
但後期係史高斯成就曼聯體系

2012年佢一退休.曼聯條中埸真正波都唔識踢
無錯.係真係波都唔9識踢.無左佢控節奏
做波.全部中埸都唔得
邊個隊唔想要個史高斯.長短節奏樣樣都得
仲要睇住佢踢教埋你點走位

你問心.佢39歲仲可以壓住英撚堆後生中埸
退休再出返黎囉英超冠軍.其實無乜人達到佢個層次

後期睇佢踢波真係睇佢呢啲分邊長傳
果時曼冇邊個做到佢呢隻準繩度
係記得得朗尼有一季貨仔做到

我係曼都覺得son高 park 一班
用Fifa數值做比喻
son 係 86 87 88果個level
park巔峰都只係82 83果個level

艾比達 巴拉查 阿迪達 永冇機會

其實佢呢種眼界.分邊係晒左佢既能力
受惠係2邊翼.如果放中間可以不停做助攻

成日都覺得佢好廢，啲人又講到佢好似全能咁。同期大把防守中場勁過佢。

無睇過佢踢波
不過見你地話佢又唔會甩波 長短傳又世界級準
應該係球王級

佢邊係防守中場

基本功強
用腦踢波
低調

史高斯邊忽係防守中埸

名氣問題

痴撚線，施丹練黐波唔通又話你聽咩？
定係一出世就識踢波？？

控制比賽節奏一流，仲有長傳短傳
遠射更加唔使多講

98-03？

球王級係比利.馬勤當拿.施丹.朗拿度果種
起球會.國家隊都證明晒
史高斯既缺點係佢唔會點扭人
但因為英超節奏太快.中埸
佢既身位.你根本都控唔到波
所以英超出產太多無腦大隻
既中埸.一味只係識撞.跑
換住沙維黎到英超.都冇可能
比你控住黎踢.依家哥迪奧拿
都要班中埸三角短傳黎踢
但史高斯係唔洗.因為佢做既
任何一個決定.係要不停咁思考

佢第一次退休前好突然，無聲無息咁
同埋佢退休前果年踢得好普通，無乜射波
但係到佢復出果一年，好似踢法唔同曬，比退休前有活力好多，長傳登峰造極，仲有成日遠射，踢多年之後完美退休
如果佢當日唔復出，我諗佢都會好遺憾

有下窩利長傳真係痴9線，準到

唔止一個世界級球星咁講，應該佢地係球場見到既野比我地睇電視更真實

睇下佢長傳時做緊乜
對方堆中埸追住佢不停轉

其實佢短傳直線都俾人忽略曬

同條傻鳩講做乜鳩
條友應該無睇過以前英超，20球都已經係神射手

低連登仔100幾級囉

睇下佢接波之前做既野
呢個就係點解曼聯咁多冠軍既原因
堆波牛比佢玩到謝

神軒屌打

如果連登仔想踢，年年英國七冠王加幫香港贏曬世界盃，Asia cup啦，可惜要番工先踢街場

同一個評語
d 人會認為可以套落美斯

所以剩講入球助攻
條long pass片係冇乜架;
但係做既野對曼聯黎講好重要
特別SAF既曼係玩雙翼既

曼聯唔係要佢放短傳直線
唔係好似巴塞咁要沙維因為體系放直線
短傳入去

曼聯進攻模式係兩邊.唔係打中間
所以某程度後期係史高斯成就曼聯
佢既眼界去到呢個境界.只係分邊
就係為左幫隊友.一個長傳拉開晒2邊
既空間

唔係佢，費sir都唔會有咁多英超
謝拉特

其實我覺得呢三個都好撚勁，去咩國家都做到正選文迪達就高峰期太短

同埋史高達係毒撚先冇咩人留意到佢姐佢外向返小小已經差好遠

或者搶鏡頭.爭住去做訪問
不過我覺得因為係踢曼.所以係原罪

你自己想像下.佢最後3季9成-89.x%傳球成功率
一季有9成.除非你場埸左右橫傳.好似依家佐真奴
但佢大部份就係呢堆50傳分邊

駁唔到,美斯拖後踢中場都勁撚過晒條英撚

Ching心水清

金球三甲要做好多marketing 先比你上，今年係因為皇馬無球星先谷盡比Modric拎

唔係牙朗走點會唔係呀朗攞

屌你個post使唔使咁撚多潮文

佢咪踢兩屆囉
一屆16強阿根廷碧咸紅牌
一屆8強打3R巴西

呢兩屆英格蘭表現好過06 10 14多多聲啦

你踢開波就知，有d人傳波就炮彈式，你控倒都要修正一兩腳，史高斯係力度剛剛好，你一接就可以立即做野

唔知係唔係因為佢係用腳面片過去既關係
佢落點可以判斷得好準確

Paul Schoder

scholes 退休後好多野講，同自傳講左好多野
當年我都以為係因為費sir 原因咁早退出國家隊

但睇返佢自傳係咁屌當年的人是自私(selfish)
所以應該唔止因為錫身退出國家隊咁簡單

長傳最好係落下旋，落點準之外，攞波嗰個都易攞

比你都唔會想踢
on9到放佢打左邊
同埋當時曼.利.車.阿個個人都不和
點會團結同你踢

所以後來雙特又好
都係踢唔出水準.後面有個史高斯
你會好踢好多

但佢果種腳面片過去.係直飛
連旋都冇但你就係囉唔到

應該話對手囉唔到

真正負咗史高斯同整個英格蘭既，其實可能係費格遜
其實早在90年代，史高斯既能力早就被確認(所指既係傳球，閱讀比賽能力)
有興趣可以自己找下啲足球地理雜誌之類睇返當年的評價
所以後期發亮的能力絕對唔係晚年才開發得來

結論係當年費sir 真心唔識用
到細佢半代既人出現，才找到說明書
同時解釋到所謂雙特唔同年代其實又唔可以咁講

所以prime 史高斯可能從來未出現過 (全盛身體質素 + 後期踢法)

一半一半
某程度係因為踢英超既問題
因為你如果早期就咁踢
起英超好難踢得起
你睇下英撚既scholes.林伯特.謝拉特
個個都係踢後上遠射起家.原因係因為
英超節奏太快.無時間比你去唸.
所以英撚特別多無腦中埸.唔係培養唔到
佢地出黎.而係個腦轉得唔多快
比個例子.華朗.華朗起意甲睇定定咁踢
比得上派路有突.但黎到英超.下下快上快落
你再好既技術都係無用

到佢地老左後開始轉型.但仍只限scholes可以
踢成咁.因為本身累積左起英超踢波既經驗
你要一個後生仔後期踢到scholes咁接近無
呢個係因為聯賽既唔同地方

仲有個問題就係費sir當時比堅尼控制節奏
而scholes係負責後上.遠射放直線

如果你話當時scholes轉會去意甲或者西甲
或者佢可能更上一層流
始終英超呢種快上快落.講對抗
好難出中埸大師
意甲節奏慢.可以控定定做波
但可以接觸更多優勢既防守
其實更利scholes發揮.幾秒之間
已經唸到應該點攻對手

球星讚佢因為佢份人好, 唔囂屎啫

至於話佢長傳準個d 都唔知踢過波未
長傳傳到位真心唔明有幾難

最on9 係佢腳面片西,
球速會慢, 防守都夠晒時間對位
教材式長傳一定係beckham, 快急狠勁準到腳

防守又係on9, 亂鳩咁落剷, 成日食直紅累全家

遠射係勁, 不過佢果代大把人勁
謝4, 林8, riise, gibson,幾時到scholes

你幾時去代表港隊?

足球內面.其中一行最難既一樣野就係長傳
長傳傳到位好易.無錯如果過短係

你真係以為球員既視界好似我地睇電視咁
睇清楚晒所有位置?講得出長傳有幾難真係好on9
佢下下50碼.長傳出去.正常視角佢地只係睇到一個人走動
仲未計落點時間.落幾多西.判斷個落點點可以輕鬆比球員囉到隻腳
好多野都係計出黎.遲幾秒都唔得

最on9 係佢腳面片西,
球速會慢, 防守都夠晒時間對位

所以證明你唔明曼聯既踢法
曼狗既踢法係面對人地2隻閘.當你長傳時.佢已經拉散到你
1對1

吹奏佢晚期果d一定係90 後or 睇youtube

晚期佢久休復出, 出親場都唔知做乜鳩
又慢, 遠射都無埋, 淨係識左右長傳換邊
中間攞波成日比人迫甩
迫甩完就嬲豬從後剷食紅

但廢蛇成日死攬住佢
球迷(真曼)真係叫佢退休躝

廢蛇仲幫佢兜
話佢視力咁差來講已經好叻仔
我屌你盲嘅你仲放佢落場

你點解釋佢退休後曼聯成波唔識踢波?
而佢復出後.39歲仲可以幫曼聯囉英超冠軍?

因為佢要打左翼
英格蘭又剩係死用442同雙特

話說史高斯復出後係冇攞過紅牌嘅
上面條友平衡時空？

你場場有睇? 如果係你一定知
一個佢一個卡域克
長傳吹撚大晒
scholes 平飛片西
carrick 9 樓咁高
打横傳還好, 向前傳9 成比人頂返走

beckham 一定好過佢地
後期rooney 都勁

一定唔係scholes

所以話你on9
踢下中埸你就知道做到scholes既野有幾咁難
佢當時35.36歲.點解佢又唔會比對手搶到仆街?
值到佢39歲復出仲好過大部份英撚中埸
你個腦唸唔唸到點解?

平行時空
掉撚轉黎講的喂

你唔係講緊delph henderson parker nolan 果班呀嘛 你揾果d 比我無咩補充

但同級計, gerrard lampard勁過佢啦
唔係點會必左佢踢翼

幫 出少佢兩場, 再早d 封冠都得呀

去返講故台啦

謝拉特.林伯特去撚左美職啦
史高斯仲踢緊曼聯呀大哥
退左休仲可以返黎

你係咪有思考問題?
曼聯條中埸無左佢.連波都唔識踢
仲點樣出少佢2埸.早d封王

史一梅

求其開場未退休嘅波睇下
淨係有佢啲build up play已經差好遠
話咩冇過人真係笑出聲
朗尼都話搶唔到佢波
成班中場大師讚到上天都話佢冇料
仲話咩riise gibson好過佢
係咪假膠

你唔好同飛哥仔認真啦

你問下朗尼啲長波邊個教？

全世界頂級球員讚佢
你話呢

笑死人
謝拉特.林伯起球會就勁
但踢國家隊
史高斯98-02年世界杯同歐國杯
都係英格蘭最佳球員
我仲好記得06年世界杯表現最佳係夏格維斯

記得當時報導又講過巴塞當時有研究過佢既接波之後既動作
同埋佢既即時反應.

其實唔駛講咁多
睇長傳見佢同卡域克比已經知個分別響邊
呢啲野講到尾就係球感
我覺得都係天份黎

沙維同派路應該都係垃圾

yes ... 六 七十碼 J 到仆街

其實 派路同史高斯 腳法都幾好 唔係扭波個隻
係cool 粒波好穩

2個後期都係打deep lying

we dont hv to run, the ball runs

加度素 派路 二合一

其實係因為大家聯賽既分別
派路可以起意甲控住個波黎踢
史高斯起英超就要轉數快.唔可以控定黎踢
你控住對手已經準備黎搶你
其實2個腳法都要去到頂尖先能夠
做到呢種時機既長傳

如果佢係巴踢沙維個位 根本完全無問題

yes.終於有人睇到明佢既作用
係個ball run

cool 唔好 都無空位 時間 較啲 幾廿碼既波啦
睇佢兩個就真正舒服啦 攞得靚 cool得順

嗰條友擺明唔gur上次有個post啲人話son>park
夾硬搬返出嚟講

前幾版仲有人話佢街埸.巴拉查
因為踢曼聯先多人識
依家睇返佢地既留言認真on9
無人話要讚佢.但如果你地既睇波水平
仲係停留起扭扭扭.咁永遠唔會有進步

英超無得cool波
所以好多講明技術cool波好既
黎到英超好似食晒屎咁
派路同史高斯係2個唔同體系
聯賽既代表
當然好似謝拉特.沙比阿朗素
都可以做到呢類長傳
但要去到史高斯晚年9成傳波
真係要去到好高境界先做到
而且如果你話沙維起巴塞係
因為短傳能夠打穿對手
咁派路同史高斯呢類睇時機
放長傳既其實去到巴塞直情屈機
長短都能夠去到頂尖果種境界

其實 史尼達都得 可惜呢類中場 已經所剩無幾 ⋯

朗拿度 球會

史尼達顛峰時好撚勁
但係去到晚年又係唔得

痴撚線
吹奏古人都比個譜

你咁講好多人全盛都未出現過

謙虛嘅pogba ballotelli
唔發脾氣嘅zidane
冷静嘅materrazi

無睇波就收皮啦
佢復出係因為中場荒
但10 場有7 場都係倒米

全盛嘅佢係top 唔洗講
但你地吹到佢隱世懷材不遇宇宙級球王,
真係人唔笑狗都吠

全部人都未全盛過

世界杯 真係癡撚線 幾廿碼長傳 腳腳到 著哂火真係

馬特拉斯不嬲都好冷靜，冷靜地茅同陰濕。

進攻咪son>park,講體能講防守咪park>son

講緊overall
體能係睇邊樣
如果體力同速度son一樣勁
速度仲肯定快過park好多

Son 其實係要同sane, mane 呢d比
Park 完全唔係呢個層次

迪布尼level

一個強項係進攻一個強項係防守,邊有得比邊個勁,情況就好似你搵美斯同簡迪比要講嘅話park死纏爛打得多添,纏到派路寫自傳都提佢根本大家用法都唔同

有啲放直既直入禁區啦
但當人地縮 好難下下中間過頭

用返英超把尺就難講，不過巴塞有戲子加乘

其他球星點講都好啦，佢地都唔識波
我信兒登仔呀，條友淨係識打排球

球證尺度問題，英超一開始個十年，年年都有一兩單特登剷傷人，但剷人個個有時黃牌都無

經典事件係2001年獌隊長堅尼 剷傷 鏝夏蘭特，你係技術型都唔cool波啦，腳都斷

不嬲有得比，正如美斯都一定勁過簡迪

係呀美斯勁過奧蘇利雲添呀